\documentclass{article}

\begin{document}

This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License.

\section{Ássia}

\textit{“Uma capital maldita de um reino maldito!”}

\subsection{Características Locais}

\textbf{Ruas estreitas e confusas:} Ássia foi construída sobre as ruínas de reinos anteriores, mas ao contrário dos tempos passados, as construções mais recentes se ergueram e se expandiram de forma desordenada formando um verdadeiro labirinto de ruas estreitas. Demora um tempo até que um novo morador se acostume com os caminhos tortuosos da cidade que mudam de tempos em tempos a medida que sua paisagem se altera quase que sobrenaturalmente com a ocupação desordenada.

\textbf{Distritos lotados:} Tão fácil quanto se perder em suas ruas tortuosas é encontrar todo o tipo de gente amontoada em seus distritos mais populosos. Ássia é o porto seguro de muitos habitantes de Gortávia e tantos outros viajantes e nômades que lotam muitos dos distritos da cidade, que cresce a cada dia. Apesar de seus problemas e ameaças, Ássia é um ponto de luz da civilização humana e as pessoas preferem a relativa segurança de seus muros do que tentar a sorte no oceano de sombras de uma região selvagem, bravia e caótica. 

\textbf{Guardas e Informantes:} Ássia é um local relativamente próspero e é onde a realeza exerce sua maior influência. A capital possui distritos riquíssimos, cercados por muros altos e vigiados pela Guarda Real e outros sentinelas mais sinistros. Os aposentos das nobres torres e belos palácios  murmuram os segredos e intrigas políticas de Gortávia. Informantes de casas menores e guildas criminosas estão em todo lugar, espreitando e especulando qual o próximo grande movimento da Rainha Cierna em seu jogo de poder. 

\textbf{Mercadores, Guildas Corruptas e Espiões:} A Praça Central e seu mercado ao ar livre traz um comércio próspero mas que também serve de fachada para objetivos mais escusos e é ali que líderes de guildas mais corruptas planejam as reviravoltas sociais de Ássia. Barões e Condes opositores se reúnem às escondidas e confabulam com seus aliados das ruas e os espiões da rainha ficam atento às conversas mais acaloradas, sempre em busca de informações sobre traidores da Casa Real e, de forma geral, do próprio reino de Gortávia.

\subsection{Eventos Atuais}

\textbf{Evento:} O que está acontecendo? Como isso interfere nos problemas do cenário? Como isso afeta a vida dos PJs?

\subsection{Perigos e Obstáculos}

\textbf{Perigo:} Que perigos os PJs podem encontrar? Quais as consequências disso?

\subsection{Personalidades e Facções}

\textbf{Personagem/Facção:} Quem é? O que quer? Como interfere no problema do cenário? Como isso afeta a vida dos PJs?

\subsection{Locais de Interesse}

\textbf{Local:} Que lugar é esse? O que tem de distinto ou importante? Por que é de interesse dos PJs?

\end{document}

